Mij vertellen hoe lang het duurt om de aardbeving?"
"lang, veronderstel ik," zei Defarge.
"Maar als het klaar is, plaatsvindt, en stoort aan stukken alles voor hem.
In de tussentijd is het altijd voorbereiding, maar niet gezien of gehoord.
Dat is uw troost.
Houd hem."
Zij gebonden een knoop met knipperende ogen, alsof het bijgestelde een vijand.
"Ik zeg u," zei madame, uitbreiding van haar rechterhand, om de nadruk te leggen, "dat, hoewel het een lange tijd op de weg, is onderweg en herkomst.
Ik vertel u dit nooit retraites, en nooit ophoudt.
Ik vertel u het altijd verbeteren.
Kijk rustig rond en vind het leven van alle mensen in de wereld die we kennen, overweeg dan de gezichten van de wereld die wij kennen, overweeg de woede en ongenoegen waaraan de Jacquerie adressen zelf met meer en meer zekerheid per uur.
Kan zulke dingen mee?
Bah!
Ik mock u."
"Mijn moedige vrouw," terug Defarge, staand voor haar met zijn hoofd een beetje gebogen, en zijne handen bevestigd op zijn rug, als een gewillige en aandachtige leerling vóór zijn catechist, "Ik betwijfel dit alles.
Maar het duurde heel lang, en het is mogelijk - je weet wel, mijn vrouw is het mogelijk - dat kan niet komen, tijdens ons leven."
"Eh!
Hoe dan?"
vroeg madame, koppelverkoop een knoop, alsof er een andere vijand gewurgd.
"Goed!"
